\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\author{Johannes Tauchnitz 53579, Simon Winterhalter 49013,\\Sascha Mayer , Thomas Gross 53447}
\title{Beschreibung des Projektes Vorlesungsplan Gruppe 2}

\begin{document}
	\maketitle
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\section{Beschreibung}
	\subsection{Login}
Der Login wurde durch ein Statisches HTML Dokument realisiert auf dem der Username und das Passwort in Forminputs eingegeben werden kann. Durch den Button "Login" werden die Daten der zwei Felder an den Server übermittelt welcher nun den User in der Datenbank sucht und das Passwort anhand des SHA256 Hash-Algorithmus überprüft. Ist das Passwort korrekt wird man auf die Stundenplanseite weitergeleitet andernfalls bekommt man eine Fehlerseite und wird zum Login weitergeleitet. Hat man noch keinen registrierten Account wird ein User angelegt mit dem Namen "UnregisterdUser"+Zufallszahl.
\subsection{Stundenplanseite}
\subsubsection{Aufruf und Übersicht}
Auf der Stundenplanseite bekommt ein Registrierter User seinen bereits angelegten Stundenplan angezeigt. Auf der Linken Seite ist eine Sidebar in der das Semester und der Studiengang ausgewählt werden muss, um die möglichen Vorlesungen zu bekommen. Die Liste kann noch zusätzlich durch Angabe des Studienschwerpunktes gefiltert werden. Die Vorlesungstermine werden bei der Auswahl des Semesters und des Studienganges von der Datenbank abgefragt.\\
Für jeden Termin in der Tabelle des Stundenplanes wird der Name der Vorlesung, Ort und als farbige Punkte die Schwerpunkte dargestellt. Hovert man mit der Maus über einem Punkt wird der Schwerpunkt in Klartext als Tooltip ausgegeben. Hovert man über dem restlichen Tabelleneintrag bekommt man den Namen des Dozenten und den Studiengang als Tooltip angezeigt. In der Sidebar kann die Auswahl durch betätigen des "auswahl zurücksetzten" Buttons auf die Standarteinstellung zurückgesetzt werden.
\subsubsection{Bearbeiten des Stundenplanes}
Um einen Vorlesungstermin in den Stundenplan einzufügen muss der Termin an der Checkbox in der Sidebar ausgewählt und mit dem "hinzufügen" Button bestätigt werden. Es wird automatisch ein Eintrag in der Datenbank für den jeweiligen User angelegt. Durch aktivieren der Checkbox in den Tabellenzeilen und betätigen des "delete" Buttons können die Einträge wieder Entfernt werden. Durch betätigen des "Undo" oder des "Redo" Buttons werden in der Datenbank die letzte und neueste Änderung vertauscht und der jeweils andere Button aktiviert. 
\subsubsection{Registrierung}
Mit dem Button "register" wird man zu der Registrierungsseite weitergeleitet auf der man einen Namen und sein Passwort angeben muss. Das Passwort wird zwei mal abgefragt um versehentliches Falschschreiben zu verhindern. Es wird der Datenbankeintrag des unregistrierten Users mit dem angegebenen Namen, dem generierten Passworthash und einer zufällig gewählte Zeichenfolge genannt "Salz" aktualisiert. Im Anschluss wird man auf die Loginseite weitergeleitet.
\subsubsection{Download und Upload XML}
Mit dem Button "Download XML" bekommt man seinen Stundenplan als XML Datei zum Download bereitgestellt. Die XML Datei wird durch Stringkonkatenation erstellt und implementiert ein XML-Schema.\\Mit dem betätigen des "Upload XML" Button wird man auf die Uploadseite weitergeleitet auf der man mit dem Button "Browse..." bekommt man einen FileLoadDialog mit dem man die XML Datei auswählen kann. Wird die richtige Datei ausgewählt kann man auf dem Button "UploadFile" die Datei an den Server senden.\\Wird eine Falsche Datei auswählt bekommt man eine Fehlerseite und wird auf zu dem Stundenplan weitergeleitet. Wurde der Uploadvorgang korrekt ausgefürt wird die Datei mithilfe der Schemadatei und dem DOM-Parser analysiert. Mit den Eingetragenen VorlesungsIDs (VID) werden die Termine dem aktuell angemeldeten User in die Datenbank eingetragen. Im Anschluss wird man auf den Stundenplan weitergeleitet auf der man seinen Stundenplan einsehen kann.
\section{Bereits angelegte User}
\begin{itemize}
\item Username/Passwort
\item kuepper/asdf
\item test/asdf
\item xkcd/asdf
\end{itemize}
\end{document}